<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Programming on HiuLab</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/programming/</link>
    <description>Recent content in Programming on HiuLab</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/programming/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Performance 101: Vì sao JavaScript chậm – và cách mình tối ưu code web</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/14-performance-101/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/14-performance-101/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trong một dự án nhỏ, có thể bạn không nhận ra JavaScript chậm.&lt;br&gt;&#xA;Nhưng khi ứng dụng web của bạn bắt đầu phình ra, chạy trên trình duyệt cũ, hoặc xử lý hàng nghìn phần tử DOM – mọi thứ bắt đầu trở nên “giật”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>JSON, API và giao tiếp dữ liệu: Khi JavaScript nói chuyện với thế giới</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/13-json-api-communication/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/13-json-api-communication/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Một trong những khoảnh khắc khiến mình “ngộ” ra sức mạnh thực sự của JavaScript,&lt;br&gt;&#xA;là khi nhận ra ngôn ngữ này không chỉ chạy trong trình duyệt – mà còn &lt;strong&gt;nói chuyện với cả thế giới&lt;/strong&gt; thông qua &lt;strong&gt;API&lt;/strong&gt; và &lt;strong&gt;JSON&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prototype, Class và Kế thừa: JavaScript thực sự hoạt động như thế nào?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/12-prototype-and-class/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/12-prototype-and-class/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Khi học JavaScript Essentials 2, mình từng ngạc nhiên khi thấy khái niệm &lt;strong&gt;class&lt;/strong&gt; xuất hiện trong một ngôn ngữ vốn “phi hướng đối tượng”.&lt;br&gt;&#xA;Nhưng khi hiểu sâu hơn, mình nhận ra rằng JavaScript &lt;strong&gt;chưa bao giờ thật sự có class như Java&lt;/strong&gt; — nó chỉ &lt;em&gt;mô phỏng&lt;/em&gt; lại bằng một cơ chế tên là &lt;strong&gt;prototype&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lỗi logic trong JavaScript: Khi code chạy đúng mà sai</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/11-javascript-logic-errors/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/11-javascript-logic-errors/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Khi học JavaScript, có lẽ ai cũng từng trải qua cảm giác này:&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Code chạy được, không báo lỗi, nhưng kết quả lại chẳng đúng như mong đợi.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Đó chính là loại lỗi “đáng sợ” nhất – &lt;strong&gt;logic error&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Design Patterns trong Java vs JavaScript: Cùng bài toán, khác cách giải</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/1-design-patterns/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/1-design-patterns/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chào mọi người! Design Patterns là một chủ đề mà mình nghĩ rất quan trọng nhưng lại khá dry khi học lý thuyết. Hôm nay mình muốn chia sẻ cách implement một số patterns phổ biến trong cả Java và JavaScript, qua những ví dụ thực tế mà mình đã áp dụng trong các dự án.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tư duy bất đồng bộ trong thực tế: Event Loop hoạt động ra sao?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/10-event-loop-understanding/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/10-event-loop-understanding/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Khi mới học JavaScript, mình từng thắc mắc:&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Làm sao một ngôn ngữ chạy đơn luồng mà vẫn xử lý được nhiều việc cùng lúc?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Câu trả lời nằm ở một cơ chế đặc biệt: &lt;strong&gt;Event Loop&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Từ Java đến JavaScript: Hành trình học lập trình của mình</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2-java-to-javascript/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/2-java-to-javascript/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chào các bạn! Hôm nay mình muốn chia sẻ về hành trình học lập trình của mình, từ Java đến JavaScript. Có lẽ nhiều bạn cũng đang băn khoăn giống mình: nên bắt đầu với ngôn ngữ nào? Học Java trước hay JavaScript trước?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>5 Sai lầm phổ biến khi học Java mà mình đã mắc phải</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/5-wrong-errors/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/5-wrong-errors/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;debug-resources&#34;&gt;Debug Resources:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xD;&#xA;  &#xD;&#xA;  &lt;li&gt;Name: thumbnail.png - Type: image&lt;/li&gt;&#xD;&#xA;  &#xD;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xD;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Xin chào các bạn! Hôm nay mình muốn chia sẻ về những sai lầm &amp;ldquo;kinh điển&amp;rdquo; mà hầu như ai học Java cũng mắc phải, bao gồm cả mình. Hy vọng qua bài viết này, các bạn newbie sẽ tránh được những &amp;ldquo;hố đen&amp;rdquo; mà mình đã rơi vào.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Scope, Hoisting và Closure: Khi JavaScript &#39;ma thuật&#39; hơn bạn nghĩ</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/7-scope-hoisting-closure/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/7-scope-hoisting-closure/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chào mọi người!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nếu bạn từng học &lt;strong&gt;JavaScript Essentials 1 hoặc 2&lt;/strong&gt; của Cisco Academy, chắc hẳn đã gặp ba &amp;ldquo;từ khóa huyền thoại&amp;rdquo;: &lt;strong&gt;Scope&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Hoisting&lt;/strong&gt; và &lt;strong&gt;Closure&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Từ code đến tư duy: Vì sao lập trình giúp mình hiểu bản thân hơn</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/9-coding-and-self-understanding/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/9-coding-and-self-understanding/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Khi mới bắt đầu học lập trình, mình chỉ nghĩ đơn giản rằng: “Code là để làm phần mềm chạy được”.&lt;br&gt;&#xA;Nhưng càng học lâu, càng va chạm với Java, JavaScript, rồi cả những dự án nhỏ mình tự thực hiện, mình lại phát hiện ra điều thú vị hơn:&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Cách mình code phản ánh rất rõ cách mình tư duy.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>WebSocket &amp; REST: Hai cách nói chuyện khác nhau giữa client và server</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/8-websocket-vs-rest/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/8-websocket-vs-rest/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chào các bạn 👋&lt;br&gt;&#xA;Nếu bạn từng viết API bằng &lt;strong&gt;Spring Boot&lt;/strong&gt; hoặc &lt;strong&gt;Node.js/Express&lt;/strong&gt;, chắc hẳn đã nghe qua hai cái tên quen thuộc: &lt;strong&gt;REST&lt;/strong&gt; và &lt;strong&gt;WebSocket&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;&#xA;Lúc đầu, mình cứ nghĩ chúng &amp;ldquo;na ná&amp;rdquo; nhau — đều là cách client nói chuyện với server thôi mà.&lt;br&gt;&#xA;Nhưng hoá ra… &lt;strong&gt;một bên là “gửi thư tay”, còn một bên là “trò chuyện qua điện thoại”&lt;/strong&gt; 📞.&lt;br&gt;&#xA;Cùng mình bóc tách nhé 👇&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tư duy bảo mật cho lập trình viên: Hiểu để phòng hơn là sửa</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/15-security-mindset-for-developers/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/15-security-mindset-for-developers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trong nhiều năm đầu học lập trình, mình từng nghĩ “bảo mật là chuyện của chuyên gia”.&lt;br&gt;&#xA;Nhưng càng làm việc với các dự án liên quan đến &lt;strong&gt;AI Security&lt;/strong&gt;, mình càng nhận ra rằng:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Async Programming: Promise (JS) vs CompletableFuture (Java) - Battle of Asynchronous!</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/4-promise-vs-completablefuture/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/4-promise-vs-completablefuture/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chào các bạn! Async programming là một trong những concepts khó nhất khi học lập trình. Mình đã struggle với nó khá lâu, từ callback hell của JavaScript đến thread complexity của Java. Hôm nay mình muốn chia sẻ cách hai ngôn ngữ này handle async operations - JavaScript với Promise và Java với CompletableFuture.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Spring Boot vs Node.js: Trải nghiệm backend development của mình</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/6-springboot-vs-nodejs/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 16:20:00 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/6-springboot-vs-nodejs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Xin chào các bạn! Sau khi học cả Java và JavaScript, mình có cơ hội làm việc với cả Spring Boot và Node.js trong các dự án thực tế. Hôm nay mình muốn chia sẻ trải nghiệm của mình khi develop backend với hai platform này.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>JavaScript ES6&#43;: Những tính năng đã thay đổi cách mình code</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/3-javascript-es6&#43;/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 09:15:00 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/3-javascript-es6&#43;/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chào mọi người! Khi mới học JavaScript, mình chỉ biết đến cú pháp cũ ES5. Nhưng khi tiếp xúc với ES6+ (ES2015 trở lên), thật sự mình cảm thấy như được &amp;ldquo;khai sáng&amp;rdquo;. Hôm nay mình muốn chia sẻ những tính năng ES6+ đã thay đổi hoàn toàn cách mình viết JavaScript.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
