<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Temps on HiuLab</title>
    <link>http://localhost:1313/temp/</link>
    <description>Recent content in Temps on HiuLab</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>vi</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/temp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/temp/abm1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/temp/abm1/</guid>
      <description>&lt;!-- ---&#xD;&#xA;title: &#34;Giới thiệu&#34;&#xD;&#xA;date: 2025-09-22&#xD;&#xA;---&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;# Xin chào! Tôi là Tiết Thanh Minh Hiếu&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**AI Security Researcher** | Sinh viên CNTT K22, HUTECH&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Từ một sinh viên CNTT thông thường, tôi đã tìm thấy niềm đam mê thực sự tại giao điểm giữa AI và Cybersecurity. Hành trình của tôi không chỉ là về code và thuật toán, mà còn là về việc bảo vệ thế giới số bằng công nghệ tiên tiến.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;---&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;## Tầm nhìn&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Trở thành chuyên gia AI Security và giảng viên truyền cảm hứng cho thế hệ sau. Tôi tin rằng cách học tốt nhất là dạy lại cho người khác - mỗi bài viết tôi chia sẻ không chỉ giúp bạn đọc mà còn giúp tôi củng cố kiến thức của chính mình.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;---&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;## Học vấn &amp; Thành tích&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Đại học Công nghệ TP.HCM (HUTECH)** - Công nghệ Thông tin, K22 (2022-2026)&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- GPA hiện tại: **3.83/4.0** | CPA tích lũy: **3.52/4.0**&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Thành tích nổi bật:**&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- **Top 1 Đồ án Cơ sở (2024)** - Điểm 9.0/10, duy nhất trong lớp đạt xuất sắc&#xD;&#xA;- **Đồ án Chuyên ngành** - 1/22 đề tài được duyệt thẳng không cần chỉnh sửa&#xD;&#xA;- **Nghiên cứu Khoa học Sinh viên (NCKH)** - Top 10/60+ đề tài được duyệt thẳng vòng sơ khảo&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;---&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;## Chuyên môn&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Machine Learning &amp; AI**&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Transformer Networks, BERT, Deep Learning&#xD;&#xA;- Training custom models với dataset 13,000+ samples&#xD;&#xA;- Android Malware Detection: 94.3% success rate&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Cybersecurity**&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Malware Analysis, Anti-evasion Techniques, Static Analysis&#xD;&#xA;- Tools: Androguard, YARA Rules, ProGuard&#xD;&#xA;- Đang học: Google Cybersecurity Certificate&#xD;&#xA;- Mục tiêu tiếp theo: IBM Cybersecurity, CompTIA Security+&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Lập trình**&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Chính: Python (Advanced), Java (Intermediate)&#xD;&#xA;- Frameworks: TensorFlow, PyTorch, Flask/FastAPI&#xD;&#xA;- Tools: Git, Linux/Ubuntu, Docker&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;---&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;## Dự án nghiên cứu hiện tại&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Đồ án Chuyên ngành (2024-2025)**&#xD;&#xA;_Phát hiện và đối phó kỹ thuật né tránh của mã độc Android bằng Transformer Networks_&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Mã độc Android ngày càng tinh vi với các kỹ thuật obfuscation khiến detection trở nên khó khăn. Dự án của tôi áp dụng BERT để phát hiện malware đã qua biến đổi với độ chính xác cao.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Kết quả đạt được:**&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Dataset: 13,205 samples (94.3% success rate)&#xD;&#xA;- Feature Extraction: Permissions &amp; API calls&#xD;&#xA;- Tech Stack: Python, Androguard, BERT, Flask/FastAPI, YARA&#xD;&#xA;- Đề tài được duyệt thẳng lần đầu (1/22 đề tài)&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Tiếp theo:** Dự kiến tham gia IT Got Talent và tiếp tục mở rộng thành đề tài NCKH&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Giảng viên hướng dẫn:** Cô Đinh Huỳnh Tuệ Tuệ&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;---&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;## Tại sao tôi tạo blog này?&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Blog này không chỉ là nơi hoàn thành yêu cầu môn học, mà là bước đầu tiên trong hành trình rèn luyện kỹ năng truyền đạt để trở thành giảng viên Security.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Bạn sẽ tìm thấy ở đây:**&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Kinh nghiệm thực tế từ các project AI Security&#xD;&#xA;- Cách tiếp cận thực tế thay vì lý thuyết khô khan&#xD;&#xA;- Tips &amp; tricks học được qua quá trình &#34;vấp ngã&#34;&#xD;&#xA;- Kiến thức phức tạp được giải thích dễ hiểu&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Mục tiêu của tôi là biến những khái niệm về Cybersecurity, AI và Machine Learning thành những câu chuyện thú vị mà bất kỳ ai cũng có thể hiểu được.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;---&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;## Lộ trình phát triển&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**2025 - Bước ngoặt**&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Q2: Top 1 ĐACS (9.0/10)&#xD;&#xA;- Q4: Approved ĐACN &amp; NCKH first try&#xD;&#xA;- Hiện tại: Deep dive vào AI Security với Transformer Networks&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Mục tiêu 2025**&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Hoàn thành xuất sắc ĐACN &amp; NCKH&#xD;&#xA;- Hoàn thành Google Cybersecurity Certificate&#xD;&#xA;- Tìm cơ hội thực tập tại công ty AI/Security&#xD;&#xA;- Publish research findings và xây dựng portfolio&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Tầm nhìn dài hạn (2026+)**&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Tốt nghiệp với thành tích xuất sắc&#xD;&#xA;- Đạt chứng chỉ CompTIA Security+&#xD;&#xA;- Làm việc full-time trong lĩnh vực AI Security&#xD;&#xA;- Trở thành giảng viên Cybersecurity&#xD;&#xA;- Speaker tại các sự kiện tech Việt Nam&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;---&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;## Blog này dành cho bạn nếu&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Bạn đang học về Cybersecurity, Java, JavaScript hoặc AI và muốn hiểu cách áp dụng kiến thức vào thực tế. Bạn thích học thông qua kinh nghiệm thực tế hơn là lý thuyết suông.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Hãy cùng học, cùng phát triển và cùng tạo nên một cộng đồng tech Việt Nam mạnh mẽ!&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;---&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;_&#34;The best way to learn is to teach others&#34; - Triết lý tôi theo đuổi trong mỗi bài viết_ --&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/temp/abm2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/temp/abm2/</guid>
      <description>&lt;!-- ---&#xD;&#xA;title: &#34;Giới thiệu&#34;&#xD;&#xA;date: 2025-09-21&#xD;&#xA;---&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;# Xin chào! Tôi là Tiết Thanh Minh Hiếu 👋&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;## Câu chuyện của tôi&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Tôi là một sinh viên đang theo đuổi ước mơ trở thành chuyên viên **An Ninh Mạng**, với niềm đam mê bảo vệ thế giới số khỏi những mối đe dọa ngày càng phức tạp. Nhưng điều đặc biệt là tôi không chỉ muốn &#34;làm&#34; mà còn muốn &#34;truyền cảm hứng&#34; - mục tiêu của tôi là trở thành một giảng viên Security, người có thể biến những kiến thức phức tạp thành những bài học dễ hiểu và thú vị.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;## Tại sao tôi tạo blog này?&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Ban đầu, blog này được tạo ra để hoàn thành yêu cầu môn học về **Java &amp; JavaScript**. Nhưng tôi nhận ra đây chính là cơ hội tuyệt vời để bắt đầu hành trình chia sẻ kiến thức mà tôi đã ấp ủ từ lâu.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Tôi tin rằng:** Cách học tốt nhất là dạy lại cho người khác. Mỗi bài viết tôi chia sẻ không chỉ giúp các bạn đọc mà còn giúp tôi củng cố và mở rộng kiến thức của chính mình.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;## Những gì tôi đang làm&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;### 🔍 An Ninh Mạng&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Hiện tại tôi đang xây dựng nền tảng vững chắc với các chứng chỉ từ **Google Cybersecurity** và **IBM**. Kiến thức mạng cơ bản đã giúp tôi hiểu được &#34;bức tranh lớn&#34; của bảo mật.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;### 🤖 AI &amp; Machine Learning&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Tôi có kinh nghiệm training model, đặc biệt là **BERT**. Dự án gần nhất của tôi là **&#34;Phát hiện mã độc Android bằng Transformer Networks (BERT)&#34;** - một project thú vị kết hợp giữa AI và Cybersecurity.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;### 💻 Lập trình&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Java** và **JavaScript** là những ngôn ngữ tôi đang tập trung, nhưng hành trình coding của tôi không dừng lại ở đó!&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;## Điều gì khiến blog này khác biệt?&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Không chỉ là lý thuyết khô khan.** Tôi sẽ chia sẻ:&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- ✨ **Kinh nghiệm thực tế** từ các project đã làm&#xD;&#xA;- 🎯 **Cách tiếp cận thực tế** thay vì chỉ đọc sách vở&#xD;&#xA;- 🔧 **Tips &amp; tricks** mà tôi học được qua quá trình &#34;vấp ngã&#34;&#xD;&#xA;- 📚 **Kiến thức được &#34;dịch&#34; sang ngôn ngữ dễ hiểu**&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Mục tiêu của tôi là biến những khái niệm phức tạp thành những câu chuyện thú vị mà bất kỳ ai cũng có thể hiểu được.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;## Tầm nhìn tương lai&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Tôi mơ ước một ngày nào đó sẽ đứng trên bục giảng, truyền cảm hứng cho thế hệ các chuyên gia bảo mật tương lai. Blog này chính là bước đầu tiên trong hành trình rèn luyện kỹ năng truyền đạt của tôi.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Mỗi bài viết** là một bài giảng nhỏ, **mỗi chia sẻ** là một lần thực hành để tôi có thể diễn đạt tốt hơn, rõ ràng hơn.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;## Lời kết&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Nếu bạn là người:&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- 🎓 Đang học về **Cybersecurity**, **Java**, **JavaScript** hoặc **AI**&#xD;&#xA;- 🔍 Muốn hiểu cách áp dụng kiến thức vào thực tế&#xD;&#xA;- 💡 Thích học thông qua kinh nghiệm thực tế hơn là lý thuyết suông&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Thì blog này dành cho bạn! Tôi hy vọng những chia sẻ của mình sẽ giúp ích cho hành trình học tập của các bạn, đồng thời cũng giúp tôi trở thành một người truyền đạt giỏi hơn.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Hãy cùng học, cùng phát triển và cùng tạo nên một cộng đồng tech Việt Nam mạnh mẽ!** 🚀&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;---&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;_&#34;The best way to learn is to teach others&#34; - và đó chính là triết lý tôi theo đuổi trong mỗi bài viết._ --&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
