<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>HiuLab</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on HiuLab</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tiết Thanh Minh Hiếu - AI Security Researcher</title>
      <link>http://localhost:1313/about/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/about/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;xin-chào-tôi-là-tiết-thanh-minh-hiếu&#34;&gt;Xin chào! Tôi là Tiết Thanh Minh Hiếu&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI Security Researcher&lt;/strong&gt; | Sinh viên CNTT K22, HUTECH&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Trong 3 năm qua, tôi đã đi từ sinh viên CNTT thông thường đến Top 1 lớp Đồ án Cơ sở (9.0/10) và là 1 trong 10 đề tài được duyệt thẳng NCKH. Hành trình của tôi tập trung vào giao điểm giữa AI và Cybersecurity - nơi công nghệ tiên tiến gặp gỡ bảo mật thực tế.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tớ đã mất trắng 10 tiếng khi làm việc với malware như thế nào</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/18-malware-debug-10-hours/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/18-malware-debug-10-hours/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Buổi sáng hôm đó, mình khởi động pipeline với tâm thế tự tin: 13,205 file APK, Androguard script mới tối ưu, hệ thống log sạch sẽ.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Đồ án Chuyên ngành: Transformer vs Malware Obfuscation – Cuộc chiến giữa mô hình và mã độc</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/17-dacn-transformer-vs-malware-obfuscation/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/17-dacn-transformer-vs-malware-obfuscation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sau khi kết thúc Đồ án Cơ sở với câu hỏi &lt;em&gt;“BERT có thật sự hiểu mã độc tốt hơn CNN/LSTM?”&lt;/em&gt;, mình bước vào một thử thách lớn hơn:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Đồ án Cơ sở: Khi BERT &#39;hiểu&#39; mã độc tốt hơn con người</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/16-dacs-bert-malware-detection/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/16-dacs-bert-malware-detection/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mình vẫn nhớ khoảnh khắc đầu tiên khi mô hình BERT chạy xong epoch cuối cùng và hiển thị &lt;strong&gt;accuracy 94%&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;&#xA;Đó là lúc mình nhận ra: &lt;strong&gt;AI không chỉ “dự đoán dữ liệu” – mà còn có thể “hiểu ngữ cảnh” của mã độc.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tư duy bảo mật cho lập trình viên: Hiểu để phòng hơn là sửa</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/15-security-mindset-for-developers/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/15-security-mindset-for-developers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trong nhiều năm đầu học lập trình, mình từng nghĩ “bảo mật là chuyện của chuyên gia”.&lt;br&gt;&#xA;Nhưng càng làm việc với các dự án liên quan đến &lt;strong&gt;AI Security&lt;/strong&gt;, mình càng nhận ra rằng:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Performance 101: Vì sao JavaScript chậm – và cách mình tối ưu code web</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/14-performance-101/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/14-performance-101/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trong một dự án nhỏ, có thể bạn không nhận ra JavaScript chậm.&lt;br&gt;&#xA;Nhưng khi ứng dụng web của bạn bắt đầu phình ra, chạy trên trình duyệt cũ, hoặc xử lý hàng nghìn phần tử DOM – mọi thứ bắt đầu trở nên “giật”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>JSON, API và giao tiếp dữ liệu: Khi JavaScript nói chuyện với thế giới</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/13-json-api-communication/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/13-json-api-communication/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Một trong những khoảnh khắc khiến mình “ngộ” ra sức mạnh thực sự của JavaScript,&lt;br&gt;&#xA;là khi nhận ra ngôn ngữ này không chỉ chạy trong trình duyệt – mà còn &lt;strong&gt;nói chuyện với cả thế giới&lt;/strong&gt; thông qua &lt;strong&gt;API&lt;/strong&gt; và &lt;strong&gt;JSON&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prototype, Class và Kế thừa: JavaScript thực sự hoạt động như thế nào?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/12-prototype-and-class/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/12-prototype-and-class/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Khi học JavaScript Essentials 2, mình từng ngạc nhiên khi thấy khái niệm &lt;strong&gt;class&lt;/strong&gt; xuất hiện trong một ngôn ngữ vốn “phi hướng đối tượng”.&lt;br&gt;&#xA;Nhưng khi hiểu sâu hơn, mình nhận ra rằng JavaScript &lt;strong&gt;chưa bao giờ thật sự có class như Java&lt;/strong&gt; — nó chỉ &lt;em&gt;mô phỏng&lt;/em&gt; lại bằng một cơ chế tên là &lt;strong&gt;prototype&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lỗi logic trong JavaScript: Khi code chạy đúng mà sai</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/11-javascript-logic-errors/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/11-javascript-logic-errors/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Khi học JavaScript, có lẽ ai cũng từng trải qua cảm giác này:&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Code chạy được, không báo lỗi, nhưng kết quả lại chẳng đúng như mong đợi.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Đó chính là loại lỗi “đáng sợ” nhất – &lt;strong&gt;logic error&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Design Patterns trong Java vs JavaScript: Cùng bài toán, khác cách giải</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/1-design-patterns/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/1-design-patterns/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chào mọi người! Design Patterns là một chủ đề mà mình nghĩ rất quan trọng nhưng lại khá dry khi học lý thuyết. Hôm nay mình muốn chia sẻ cách implement một số patterns phổ biến trong cả Java và JavaScript, qua những ví dụ thực tế mà mình đã áp dụng trong các dự án.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tư duy bất đồng bộ trong thực tế: Event Loop hoạt động ra sao?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/10-event-loop-understanding/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/10-event-loop-understanding/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Khi mới học JavaScript, mình từng thắc mắc:&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Làm sao một ngôn ngữ chạy đơn luồng mà vẫn xử lý được nhiều việc cùng lúc?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Câu trả lời nằm ở một cơ chế đặc biệt: &lt;strong&gt;Event Loop&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Từ Java đến JavaScript: Hành trình học lập trình của mình</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2-java-to-javascript/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/2-java-to-javascript/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chào các bạn! Hôm nay mình muốn chia sẻ về hành trình học lập trình của mình, từ Java đến JavaScript. Có lẽ nhiều bạn cũng đang băn khoăn giống mình: nên bắt đầu với ngôn ngữ nào? Học Java trước hay JavaScript trước?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>5 Sai lầm phổ biến khi học Java mà mình đã mắc phải</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/5-wrong-errors/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/5-wrong-errors/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;debug-resources&#34;&gt;Debug Resources:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xD;&#xA;  &#xD;&#xA;  &lt;li&gt;Name: thumbnail.png - Type: image&lt;/li&gt;&#xD;&#xA;  &#xD;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xD;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Xin chào các bạn! Hôm nay mình muốn chia sẻ về những sai lầm &amp;ldquo;kinh điển&amp;rdquo; mà hầu như ai học Java cũng mắc phải, bao gồm cả mình. Hy vọng qua bài viết này, các bạn newbie sẽ tránh được những &amp;ldquo;hố đen&amp;rdquo; mà mình đã rơi vào.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Scope, Hoisting và Closure: Khi JavaScript &#39;ma thuật&#39; hơn bạn nghĩ</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/7-scope-hoisting-closure/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/7-scope-hoisting-closure/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chào mọi người!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nếu bạn từng học &lt;strong&gt;JavaScript Essentials 1 hoặc 2&lt;/strong&gt; của Cisco Academy, chắc hẳn đã gặp ba &amp;ldquo;từ khóa huyền thoại&amp;rdquo;: &lt;strong&gt;Scope&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Hoisting&lt;/strong&gt; và &lt;strong&gt;Closure&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Từ code đến tư duy: Vì sao lập trình giúp mình hiểu bản thân hơn</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/9-coding-and-self-understanding/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/9-coding-and-self-understanding/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Khi mới bắt đầu học lập trình, mình chỉ nghĩ đơn giản rằng: “Code là để làm phần mềm chạy được”.&lt;br&gt;&#xA;Nhưng càng học lâu, càng va chạm với Java, JavaScript, rồi cả những dự án nhỏ mình tự thực hiện, mình lại phát hiện ra điều thú vị hơn:&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Cách mình code phản ánh rất rõ cách mình tư duy.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>WebSocket &amp; REST: Hai cách nói chuyện khác nhau giữa client và server</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/8-websocket-vs-rest/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/8-websocket-vs-rest/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chào các bạn 👋&lt;br&gt;&#xA;Nếu bạn từng viết API bằng &lt;strong&gt;Spring Boot&lt;/strong&gt; hoặc &lt;strong&gt;Node.js/Express&lt;/strong&gt;, chắc hẳn đã nghe qua hai cái tên quen thuộc: &lt;strong&gt;REST&lt;/strong&gt; và &lt;strong&gt;WebSocket&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;&#xA;Lúc đầu, mình cứ nghĩ chúng &amp;ldquo;na ná&amp;rdquo; nhau — đều là cách client nói chuyện với server thôi mà.&lt;br&gt;&#xA;Nhưng hoá ra… &lt;strong&gt;một bên là “gửi thư tay”, còn một bên là “trò chuyện qua điện thoại”&lt;/strong&gt; 📞.&lt;br&gt;&#xA;Cùng mình bóc tách nhé 👇&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Async Programming: Promise (JS) vs CompletableFuture (Java) - Battle of Asynchronous!</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/4-promise-vs-completablefuture/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/4-promise-vs-completablefuture/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chào các bạn! Async programming là một trong những concepts khó nhất khi học lập trình. Mình đã struggle với nó khá lâu, từ callback hell của JavaScript đến thread complexity của Java. Hôm nay mình muốn chia sẻ cách hai ngôn ngữ này handle async operations - JavaScript với Promise và Java với CompletableFuture.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Spring Boot vs Node.js: Trải nghiệm backend development của mình</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/6-springboot-vs-nodejs/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 16:20:00 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/6-springboot-vs-nodejs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Xin chào các bạn! Sau khi học cả Java và JavaScript, mình có cơ hội làm việc với cả Spring Boot và Node.js trong các dự án thực tế. Hôm nay mình muốn chia sẻ trải nghiệm của mình khi develop backend với hai platform này.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>JavaScript ES6&#43;: Những tính năng đã thay đổi cách mình code</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/3-javascript-es6&#43;/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 09:15:00 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/3-javascript-es6&#43;/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chào mọi người! Khi mới học JavaScript, mình chỉ biết đến cú pháp cũ ES5. Nhưng khi tiếp xúc với ES6+ (ES2015 trở lên), thật sự mình cảm thấy như được &amp;ldquo;khai sáng&amp;rdquo;. Hôm nay mình muốn chia sẻ những tính năng ES6+ đã thay đổi hoàn toàn cách mình viết JavaScript.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/temp/abm1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/temp/abm1/</guid>
      <description>&lt;!-- ---&#xD;&#xA;title: &#34;Giới thiệu&#34;&#xD;&#xA;date: 2025-09-22&#xD;&#xA;---&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;# Xin chào! Tôi là Tiết Thanh Minh Hiếu&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**AI Security Researcher** | Sinh viên CNTT K22, HUTECH&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Từ một sinh viên CNTT thông thường, tôi đã tìm thấy niềm đam mê thực sự tại giao điểm giữa AI và Cybersecurity. Hành trình của tôi không chỉ là về code và thuật toán, mà còn là về việc bảo vệ thế giới số bằng công nghệ tiên tiến.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;---&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;## Tầm nhìn&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Trở thành chuyên gia AI Security và giảng viên truyền cảm hứng cho thế hệ sau. Tôi tin rằng cách học tốt nhất là dạy lại cho người khác - mỗi bài viết tôi chia sẻ không chỉ giúp bạn đọc mà còn giúp tôi củng cố kiến thức của chính mình.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;---&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;## Học vấn &amp; Thành tích&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Đại học Công nghệ TP.HCM (HUTECH)** - Công nghệ Thông tin, K22 (2022-2026)&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- GPA hiện tại: **3.83/4.0** | CPA tích lũy: **3.52/4.0**&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Thành tích nổi bật:**&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- **Top 1 Đồ án Cơ sở (2024)** - Điểm 9.0/10, duy nhất trong lớp đạt xuất sắc&#xD;&#xA;- **Đồ án Chuyên ngành** - 1/22 đề tài được duyệt thẳng không cần chỉnh sửa&#xD;&#xA;- **Nghiên cứu Khoa học Sinh viên (NCKH)** - Top 10/60+ đề tài được duyệt thẳng vòng sơ khảo&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;---&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;## Chuyên môn&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Machine Learning &amp; AI**&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Transformer Networks, BERT, Deep Learning&#xD;&#xA;- Training custom models với dataset 13,000+ samples&#xD;&#xA;- Android Malware Detection: 94.3% success rate&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Cybersecurity**&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Malware Analysis, Anti-evasion Techniques, Static Analysis&#xD;&#xA;- Tools: Androguard, YARA Rules, ProGuard&#xD;&#xA;- Đang học: Google Cybersecurity Certificate&#xD;&#xA;- Mục tiêu tiếp theo: IBM Cybersecurity, CompTIA Security+&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Lập trình**&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Chính: Python (Advanced), Java (Intermediate)&#xD;&#xA;- Frameworks: TensorFlow, PyTorch, Flask/FastAPI&#xD;&#xA;- Tools: Git, Linux/Ubuntu, Docker&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;---&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;## Dự án nghiên cứu hiện tại&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Đồ án Chuyên ngành (2024-2025)**&#xD;&#xA;_Phát hiện và đối phó kỹ thuật né tránh của mã độc Android bằng Transformer Networks_&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Mã độc Android ngày càng tinh vi với các kỹ thuật obfuscation khiến detection trở nên khó khăn. Dự án của tôi áp dụng BERT để phát hiện malware đã qua biến đổi với độ chính xác cao.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Kết quả đạt được:**&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Dataset: 13,205 samples (94.3% success rate)&#xD;&#xA;- Feature Extraction: Permissions &amp; API calls&#xD;&#xA;- Tech Stack: Python, Androguard, BERT, Flask/FastAPI, YARA&#xD;&#xA;- Đề tài được duyệt thẳng lần đầu (1/22 đề tài)&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Tiếp theo:** Dự kiến tham gia IT Got Talent và tiếp tục mở rộng thành đề tài NCKH&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Giảng viên hướng dẫn:** Cô Đinh Huỳnh Tuệ Tuệ&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;---&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;## Tại sao tôi tạo blog này?&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Blog này không chỉ là nơi hoàn thành yêu cầu môn học, mà là bước đầu tiên trong hành trình rèn luyện kỹ năng truyền đạt để trở thành giảng viên Security.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Bạn sẽ tìm thấy ở đây:**&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Kinh nghiệm thực tế từ các project AI Security&#xD;&#xA;- Cách tiếp cận thực tế thay vì lý thuyết khô khan&#xD;&#xA;- Tips &amp; tricks học được qua quá trình &#34;vấp ngã&#34;&#xD;&#xA;- Kiến thức phức tạp được giải thích dễ hiểu&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Mục tiêu của tôi là biến những khái niệm về Cybersecurity, AI và Machine Learning thành những câu chuyện thú vị mà bất kỳ ai cũng có thể hiểu được.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;---&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;## Lộ trình phát triển&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**2025 - Bước ngoặt**&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Q2: Top 1 ĐACS (9.0/10)&#xD;&#xA;- Q4: Approved ĐACN &amp; NCKH first try&#xD;&#xA;- Hiện tại: Deep dive vào AI Security với Transformer Networks&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Mục tiêu 2025**&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Hoàn thành xuất sắc ĐACN &amp; NCKH&#xD;&#xA;- Hoàn thành Google Cybersecurity Certificate&#xD;&#xA;- Tìm cơ hội thực tập tại công ty AI/Security&#xD;&#xA;- Publish research findings và xây dựng portfolio&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Tầm nhìn dài hạn (2026+)**&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Tốt nghiệp với thành tích xuất sắc&#xD;&#xA;- Đạt chứng chỉ CompTIA Security+&#xD;&#xA;- Làm việc full-time trong lĩnh vực AI Security&#xD;&#xA;- Trở thành giảng viên Cybersecurity&#xD;&#xA;- Speaker tại các sự kiện tech Việt Nam&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;---&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;## Blog này dành cho bạn nếu&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Bạn đang học về Cybersecurity, Java, JavaScript hoặc AI và muốn hiểu cách áp dụng kiến thức vào thực tế. Bạn thích học thông qua kinh nghiệm thực tế hơn là lý thuyết suông.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Hãy cùng học, cùng phát triển và cùng tạo nên một cộng đồng tech Việt Nam mạnh mẽ!&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;---&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;_&#34;The best way to learn is to teach others&#34; - Triết lý tôi theo đuổi trong mỗi bài viết_ --&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/temp/abm2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/temp/abm2/</guid>
      <description>&lt;!-- ---&#xD;&#xA;title: &#34;Giới thiệu&#34;&#xD;&#xA;date: 2025-09-21&#xD;&#xA;---&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;# Xin chào! Tôi là Tiết Thanh Minh Hiếu 👋&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;## Câu chuyện của tôi&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Tôi là một sinh viên đang theo đuổi ước mơ trở thành chuyên viên **An Ninh Mạng**, với niềm đam mê bảo vệ thế giới số khỏi những mối đe dọa ngày càng phức tạp. Nhưng điều đặc biệt là tôi không chỉ muốn &#34;làm&#34; mà còn muốn &#34;truyền cảm hứng&#34; - mục tiêu của tôi là trở thành một giảng viên Security, người có thể biến những kiến thức phức tạp thành những bài học dễ hiểu và thú vị.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;## Tại sao tôi tạo blog này?&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Ban đầu, blog này được tạo ra để hoàn thành yêu cầu môn học về **Java &amp; JavaScript**. Nhưng tôi nhận ra đây chính là cơ hội tuyệt vời để bắt đầu hành trình chia sẻ kiến thức mà tôi đã ấp ủ từ lâu.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Tôi tin rằng:** Cách học tốt nhất là dạy lại cho người khác. Mỗi bài viết tôi chia sẻ không chỉ giúp các bạn đọc mà còn giúp tôi củng cố và mở rộng kiến thức của chính mình.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;## Những gì tôi đang làm&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;### 🔍 An Ninh Mạng&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Hiện tại tôi đang xây dựng nền tảng vững chắc với các chứng chỉ từ **Google Cybersecurity** và **IBM**. Kiến thức mạng cơ bản đã giúp tôi hiểu được &#34;bức tranh lớn&#34; của bảo mật.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;### 🤖 AI &amp; Machine Learning&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Tôi có kinh nghiệm training model, đặc biệt là **BERT**. Dự án gần nhất của tôi là **&#34;Phát hiện mã độc Android bằng Transformer Networks (BERT)&#34;** - một project thú vị kết hợp giữa AI và Cybersecurity.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;### 💻 Lập trình&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Java** và **JavaScript** là những ngôn ngữ tôi đang tập trung, nhưng hành trình coding của tôi không dừng lại ở đó!&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;## Điều gì khiến blog này khác biệt?&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Không chỉ là lý thuyết khô khan.** Tôi sẽ chia sẻ:&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- ✨ **Kinh nghiệm thực tế** từ các project đã làm&#xD;&#xA;- 🎯 **Cách tiếp cận thực tế** thay vì chỉ đọc sách vở&#xD;&#xA;- 🔧 **Tips &amp; tricks** mà tôi học được qua quá trình &#34;vấp ngã&#34;&#xD;&#xA;- 📚 **Kiến thức được &#34;dịch&#34; sang ngôn ngữ dễ hiểu**&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Mục tiêu của tôi là biến những khái niệm phức tạp thành những câu chuyện thú vị mà bất kỳ ai cũng có thể hiểu được.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;## Tầm nhìn tương lai&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Tôi mơ ước một ngày nào đó sẽ đứng trên bục giảng, truyền cảm hứng cho thế hệ các chuyên gia bảo mật tương lai. Blog này chính là bước đầu tiên trong hành trình rèn luyện kỹ năng truyền đạt của tôi.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Mỗi bài viết** là một bài giảng nhỏ, **mỗi chia sẻ** là một lần thực hành để tôi có thể diễn đạt tốt hơn, rõ ràng hơn.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;## Lời kết&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Nếu bạn là người:&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- 🎓 Đang học về **Cybersecurity**, **Java**, **JavaScript** hoặc **AI**&#xD;&#xA;- 🔍 Muốn hiểu cách áp dụng kiến thức vào thực tế&#xD;&#xA;- 💡 Thích học thông qua kinh nghiệm thực tế hơn là lý thuyết suông&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Thì blog này dành cho bạn! Tôi hy vọng những chia sẻ của mình sẽ giúp ích cho hành trình học tập của các bạn, đồng thời cũng giúp tôi trở thành một người truyền đạt giỏi hơn.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Hãy cùng học, cùng phát triển và cùng tạo nên một cộng đồng tech Việt Nam mạnh mẽ!** 🚀&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;---&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;_&#34;The best way to learn is to teach others&#34; - và đó chính là triết lý tôi theo đuổi trong mỗi bài viết._ --&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Liên hệ</title>
      <link>http://localhost:1313/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/contact/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;liên-hệ-với-tôi&#34;&gt;Liên hệ với tôi&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nếu bạn có bất kỳ câu hỏi, đề xuất hợp tác, hoặc chỉ muốn nói chuyện về AI Security, Cybersecurity và lập trình, tôi rất vui được lắng nghe!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
